[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 다항식 (A x^2 1, B x^2 + 2x + 7 )에 대하여 (2A + B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2x^2 2x + 5 )",
        "choice2": "( 2x^2 + 2x + 5 )",
        "choice3": "( 3x^2 2x + 5 )",
        "choice4": "( 3x^2 + 2x + 5 )",
        "choice5": "( 3x^2 + 4x + 5 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A {1,2,4,6 }, B {2,4,5 } )에 대하여 집합 (A cap B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 )",
        "choice2": "(6 )",
        "choice3": "(7 )",
        "choice4": "(8 )",
        "choice5": "(9 )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( log_{2}8 + log_{2} frac{1}{2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "((1+2i)(1 2i) ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "(5 )",
        "choice4": "(2+2i )",
        "choice5": "(3+4i )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다항식 (2x^3 3x + 4 ) 를 (x 1 ) 로 나누었을 때의 나머지는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 직선 ( x+y+2 0 ), ( (a+2)x 3y+1 0 )이 서로 수직일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( left { { {2x 7 ge 0} atop {x^2 5x 14 < 0} } right. )를 만족시키는 모든 정수 ( x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "9",
        "choice3": "11",
        "choice4": "13",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( x )에 대한 이차방정식 ((a^2 9)x^2 a + 3 ) 이 서로 다른 두 실근을 갖도록 하는 10보다 작은 자연수 ( a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 실수 (a, b )에 대하여 [a + b 2, quad 2^{ frac{a}{2}} 2^{ frac{b}{2}} 3 ] 일 때, (2^a + 2^b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "실수 (x ) 에 대한 두 조건 (p (x 1)(x 1 a) leq 0, q 3 < x leq 7 ) 에 대하여 (p )가 (q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 자연수 (a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "부등식 (|3x 2| leq x + 6 )의 해가 ( alpha leq x leq beta )일 때, ( alpha + beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 ( y f(x) )의 그래프는 곡선 ( y frac{2}{x} )를 평행이동한 것이고 직선 ( y x )에 대하여 대칭이다. 함수 ( f(x) )의 정의역이 ( {x|x neq 2 인 모든 실수} )일 때, ( f(4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( frac{7}{3} )",
        "choice3": "( frac{5}{3} )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "( frac{1}{3} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(a_{10} b_{10} )일 때, (b_8 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(x )에 대한 방정식 ((1+x)(1+x^2)(1+x^4) x^7+x^6+x^5+x^4 ) 의 세 근을 각각 ( alpha, beta, gamma )라 할 때, ( alpha^4+ beta^4+ gamma^4 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "7",
        "choice3": "11",
        "choice4": "15",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(^5 sqrt{8} )이 어떤 자연수 (N )의 (n )제곱근이 되도록 하는 두 자리 자연수 (n )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "15",
        "choice3": "16",
        "choice4": "17",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "이 식당에서 두 메뉴 A, B를 합하여 하루 최대 35인분을 만들 수 있을 때, 하루 동안 두 메뉴 A, B를 판매하여 얻을 수 있는 판매 금액의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "72만 원",
        "choice2": "73만 원",
        "choice3": "74만 원",
        "choice4": "75만 원",
        "choice5": "76만 원",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 (a ), (나)에 알맞은 식을 각각 (f(m) ), (g(m) )이라 할 때, (a + f(2) + g(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "35",
        "choice2": "36",
        "choice3": "37",
        "choice4": "38",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "다항식 ( f(x) (x^2 7x + 11)(x^2 + 3x + 3) )에 대하여 두 집합 ( A, B )를 ( A { f(n) | n )은 20 이하의 자연수 }, ( B { m | m )은 100 이하의 소수 } 라 할 때, ( n(A cap B) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면 위의 네 점 (A(3, 0) ), (B(6, 0) ), (C(3, 6) ), (D(1, 4) )를 꼭짓점으로 하는 사각형 (ABCD )에서 선분 (AD )를 1 3으로 내분하는 점을 지나는 직선 (l )이 사각형 (ABCD )의 넓이를 이등분한다. 직선 (l )이 선분 (BC )와 만나는 점의 좌표가 ((a, b) )일 때, (a+b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{2} )",
        "choice2": "( 7 )",
        "choice3": "( frac{15}{2} )",
        "choice4": "( 8 )",
        "choice5": "( frac{17}{2} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( y sqrt{kx + 2k + 4}, ; y sqrt{ kx + 2k 4} ) 에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( k )는 ( 0 )이 아닌 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 이차함수 (f(x) )에 대하여 (f(3) )의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{4} )",
        "choice2": "( frac{11}{6} )",
        "choice3": "( frac{23}{12} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{25}{12} )",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "첫째항이 ( frac{1}{2} )이고 공비가 2인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_6 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "이차방정식 (x^2 + 8x 2 0 ) 의 두 근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( frac{ alpha + beta}{ alpha beta} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "두 함수 (f(x) frac{1}{2}x ), (g(x) 2x + 5 )에 대하여 ((g circ f^{ 1})(2) ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "점 ((0, 3) )에서 원 (x^2 + y^2 1 )에 그은 접선이 (x )축과 만나는 점의 (x )좌표를 (k )라 할 때, (16k^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "티켓 1500장을 모두 판매한 금액이 6000만 원이 되도록 하기 위해 판매해야 할 S석 티켓의 수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 600
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( {3, 4, 5, 6, 7 } )에 대하여 함수 ( f X rightarrow X )는 일대일 대응이다. ( 3 le n le 5 ) 인 모든 자연수 ( n )에 대하여 ( f(n) f(n+2) )의 값이 짝수일 때, ( f(3) + f(7) )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "삼각형 ODE의 외접원의 둘레의 길이를 ( k pi )라 하자. ( 9k^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 128
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "함수 (f(x) x^2+2x 8 )에 대하여 부등식 [ frac{|f(x)|}{3} f(x) ge m(x 2) ] 를 만족시키는 정수 (x )의 개수가 10이 되도록 하는 양수 (m )의 최소값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "공지가 양수인 등차수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킨다. (가) 수열 ( {a_n } )의 모든 항은 정수이다. (나) (a_7, a_8, a_k )가 이 순서대로 등비수열을 이루도록 하는 8보다 큰 자연수 (k )가 존재한다. (a_k 144 )가 되도록 하는 모든 (k )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2018,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 67
    }
]